{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_014922",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "예천 삼강주막"
    },
    "text": "醴泉三強酒幕 (예천 삼강주막)\\n\n慶尚北道醴泉郡豊陽面三江里キル27\\n\n1900年頃に建築されたこの建物は、かつて三江渡し場を利用する人々や行商人、船頭たちに対して窯址や宿泊場所を提供していました。建物の規模は小さいですが、本来の機能を忠実に備えた平面構成を持ち、建築史的にも希少で、昔の時代の雰囲気を伝える歴史的な価値と文化的な価値が認められ、2005年11月20日に慶尚北道の民俗遺産に指定されました。この建物は2006年に最後の主人であるユ・オクリョンおばあさんが亡くなった後、放置されていましたが、2007年に醴泉郡で1億5千万ウォンの費用をかけて、昔の姿に復元されました。復元の際、酒場の周辺には防腐上宿、船頭宿、共同トイレなども再建されました。防腐上宿は40.41㎡の面積で、2つの部屋と板の間、台所などが備えられています。船頭宿は21.60㎡の面積で、2つの部屋があります。共同トイレは伝統的な外観に飾り付けがされており、内部は現代的な設備を備え、利便性を追求しています。また、居酒屋の建物の裏には樹齢500年以上のエンジュの木が立っており、昔ながらの趣を増してくれます。",
    "QA": [
        {
            "question": "この建物は何年頃に建築されましたか？",
            "answer": "1900年頃に建築されました。"
        },
        {
            "question": "この建物はどのような人々に利用されていましたか？",
            "answer": "かつては三江渡し場を利用する人々や行商人、船頭たちに対して窯址や宿泊場所を提供していました。"
        },
        {
            "question": "この建物はどのような規模ですか？",
            "answer": "建物の規模は小さいですが、本来の機能を忠実に備えた平面構成を持っています。"
        },
        {
            "question": "この建物はどのような価値が認められ指定されましたか？",
            "answer": "この建物は建築史的にも希少で、昔の時代の雰囲気を伝える歴史的な価値と文化的な価値が認められ、慶尚北道の民俗遺産に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この建物は何時期に復元されましたか？",
            "answer": "この建物は2007年に醴泉郡で1億5千万ウォンの費用をかけて昔の姿に復元されました。"
        },
        {
            "question": "復元の際に他にも再建されたものはありますか？",
            "answer": "復元の際には酒場の周辺に防腐上宿、船頭宿、共同トイレなども再建されました。"
        },
        {
            "question": "防腐上宿はどのような設備が備えられていますか？",
            "answer": "防腐上宿は40.41㎡の面積で、2つの部屋と板の間、台所などが備えられています。"
        },
        {
            "question": "船頭宿はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "船頭宿は21.60㎡の面積で、2つの部屋があります。"
        },
        {
            "question": "共同トイレはどのような特徴がありますか？",
            "answer": "共同トイレは伝統的な外観に飾り付けがされており、内部は現代的な設備を備え、利便性を追求しています。"
        },
        {
            "question": "居酒屋の建物の裏に何が立っていますか？",
            "answer": "樹齢500年以上のエンジュの木が立っています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 363,
        "QA": 427
    }
}